# Bubblesort
Aufgabe BubbleSort für Hochsprachenprogrammierung / Mecke an der Jade Hochschule

Aufgabe: Implementieren Sie den BubbleSort Algorithmus in der Methode "BubbleSort" innerhalb der Klasse "Program" BubbleSort\Program.cs

Folgende Schritte sind für die Iplementierung [des Algorithmus](https://www.toptal.com/developers/sorting-algorithms) notwendig:

1. Vergleiche nacheinander die Nachbarn in einer Menge (Liste) von Zahlen.
2.  Vertausche diese, wenn der Wert rechts kleiner ist als der Wert links.
3.   Wenn ein Tausch stattgefunden hatte, dann ist der Array noch nicht sortiert, also mache den Durchlauf noch einmal.

Eine Übersicht über diverse Sortieralgorithmen finden Sie [hier](https://www.toptal.com/developers/sorting-algorithms). Details zum Bubblesort finden Sie [hier](http://math.hws.edu/eck/jsdemo/sortlab.html). Probieren Sie den Code selbst zu entwickeln.

![](videos/Bubble_sort.mp4)

# Objektorientierung (Erweiterung):

Diese Aufgabe kann auch sehr gut objektorientiert gelöst werden. Eine weitere Erklärung für die Aufgabe finden Sie in der pdf-Präsentation in dem Repository, ein Lösungsvideo hierzu finden sie [hier](https://ccs.jade-hs.de/s/gBSWDwbHAx2QoQ8/authenticate/showShare) das passwort finden sie auf Moodle.

Die objektorientierte Lösung ist nicht durch Unittests abgedeckt.
## Getting Started
* Clonen Sie die Repository auf Ihren Rechner
* Öffnen Sie die Solution *.sln in Visual Studio
* Führen Sie die Implementierung in der Methode durch

Wenn Sie fertig sind, dann
* Im Projektmappen Explorer (engl. Solution Explorer) klicken Sie rechts das -Unittesting Projekt und wählen Sie "Tests ausführen"
* Starten Sie die Tests innerhalb des Test-Explorers

Diesen Ablauf können Sie auch mit Hilfe des Videos "Aufgabensammlung Einstieg" nachvollziehen
